@prefix z-sgov: <https://slovník.gov.cz/základní/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

z-sgov-pojem:vztah  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "A relator (in analogy with UFO relation) is any endurant, existence of which is directly dependent on the existence of two or more other endurants."@en , "Oproti objektu vztahem (analogicky s UFO Relation) rozumíme proměnný prvek, jehož existence je přímo závislá na existenci dvou a více jiných proměnných prvcích."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Relation"@en , "Vztah"@cs .

z-sgov-pojem:má-počáteční-stav
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link which connects an event and a snapshots which are on its beginning."@en , "Typ vazby, která propojuje událost a okamžité stavy prvků, které jsou na jejím začátku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has initial snapshot"@en , "má počáteční stav"@cs .

z-sgov-pojem:typ-objektu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ objektu (typ[objekt]) popisuje kategorii která může být objektu přiřazena.  Příklady instancí: konkrétní typ letadla (Airbus 380), objekt/subjekt RPP (např. malé plavidlo),"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Object type"@en , "Typ objektu"@cs .

z-sgov-pojem:má-účastníka
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "This link connects an event and an endurant which participates in the event. For example, a soccer player participates in a football match."@en , "Tato vazba spojuje událost a proměnný prvek, který se jí účastní. Např. Fotbalista se účastní fotbalového zápasu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has participant"@en , "má účastníka"@cs .

z-sgov-pojem:typ  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type (in analogy to UFO Powertype) represents an endurant (meaning of a type might change in time, e.g. novel versions of laws), which is used to categorize another entity. Different types  can be distinguished - event types, object types, types of other types, etc."@en , "Typ (analogicky s UFO Powertype) představuje v čase proměnnou entitu (význam typu se může v čase vyvíjet, například novelizacemi právního předpisu), která je použita pro klasifikaci jiného prvku a definuje tím jejich vlastnosti a možné vztahy s jinými prvky. Různé typy mohou být použity pro klasifikaci různých typů prvků - typy událostí, typy objektů, metatypy (typy jiných typů), atp."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Type"@en , "Typ"@cs .

z-sgov-pojem:akce  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:událost ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Action (in analogy to UFO Action) represents an event performed by an agent."@en , "Akce (v UFO Action) představuje událost vykonanou agentem."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Action"@en , "Akce"@cs .

z-sgov-pojem:sortál  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Sortal"@en , "Sortál"@cs .

z-sgov-pojem:má-vztažený-prvek-2
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ vazby, která propojuje vztah a obor hodnot tohoto vztahu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má vztažený prvek 2"@cs .

z-sgov-pojem:pasivní-objekt
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:objekt ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Passive object is an object that is not agent."@en , "Pasivním objektem je objekt, který není agentem"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Passive object"@en , "Pasivní objekt"@cs .

z-sgov-pojem:neměnný-prvek
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:prvek ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Perdurant (in analogy with UFO Perdurant) is an entity, which does not change in time."@en , "Neměnný prvek (analogicky s UFO Perdurant) je prvek, který nemění v čase svoje vlastnosti."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Perdurant"@en , "Neměnný prvek"@cs .

z-sgov-pojem:má-časové-určení
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link connecting a perdurant with its temporal specification."@en , "Typ vazby, která propojuje neměnný prvek s jeho časovým určením."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has temporal span"@en , "má časové určení"@cs .

z-sgov-pojem:okamžitý-stav-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "A snapshot (a generalization of UFO Object snapshot) represents a perdurant, reifies the occurrence of a particular endurant at particular moment."@en , "Okamžitý stav proměnného prvku (analogicky se zobecněním UFO Object snapshot) představuje v čase neměnný prvek, který reprezentuje výskyt konkrétního proměnného prvku v konkrétním okamžiku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Snapshot"@en , "Okamžitý stav proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:typ-modální-vlastnosti
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ-vlastnosti ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Typ modální vlastnosti"@cs .

z-sgov-pojem:proměnný-prvek
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:prvek ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Endurant (in analogy with UFO Endurant) is an entity, which can be created/destroyed, and can change its tropesin time."@en , "Proměnným prvkem (analogicky s UFO Endurant) je prvek, který vzniká a zaniká a může měnit své vlastnosti v čase."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant"@en , "Proměnný prvek"@cs .

z-sgov-pojem:agent  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:objekt ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Agent (in analogy to UFO Agent)  represents an object, which is proactive and thus can perform actions."@en , "Agent (Analogicky s UFO Agent) představuje v čase proměnný prvek, který je proaktivní a může vykonávat akce."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Agent"@en , "Agent"@cs .

z-sgov-pojem:prvek  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Entity (in analogy with UFO Entity) is any identifiable concept that we use for the  description of the world."@en , "Prvkem (analogicky s UFO Entity) je míněn jakýkoliv identifikovatelný koncept, který používáme pro popis světa."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Entity"@en , "Prvek"@cs .

z-sgov-pojem:role  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:sortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Role is an anti-rigid sortal - an individual has this type whenever it is mediated by some particular relator."@en , "Role je anti-rigidní typ pro jediný princip identity, závislý na vztahu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Role"@en , "Role"@cs .

z-sgov-pojem:prostorový-objekt
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Spatial object is an object demarking a spatial area, either absolutely (GPS, address), or relatively to other endurant (spatial boundary of the endurant)"@en , "Prostorový objekt označuje objekt, který vymezuje prostorovou oblast, a to buď absolutně (GPS, adresa), nebo relativně vzhledem k jinému prvku (prostorové ohraničení proměnného prvku)"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Spatial object"@en , "Prostorový objekt"@cs .

z-sgov-pojem:má-vlastnost
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link which connects an endurant with its intrinsic trope, e.g. 'Franta' 'has intrinsic trope' 'age of Franta'"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has intrinsic trope"@en , "má vlastnost"@cs .

z-sgov-pojem:má-vztažený-prvek-1
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ vazby, která propojuje vztah a doménu tohoto vztahu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má vztažený prvek 1"@cs .

z-sgov-pojem:vlastnost
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "An intrinsic trope (in analogy to UFO Intrinsic Trope) we understand an endurant, existence of which directly depends on the existence of another endurant."@en , "Oproti objektu vlastností (analogicky s UFO Intrinsic Trope) rozumíme proměnný prvek, jehož existence je přímo závislá na existenci jednoho jiného proměnného prvku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Intrinsic Trope"@en , "Vlastnost"@cs .

z-sgov-pojem:má-prostorové-určení
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link which connects an event/snapshot with its spatial extension."@en , "Typ vazby, která propojuje událost/okamžitý stav s prostorovým určením, kterého se týkají."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has spatial span"@en , "má prostorové určení"@cs .

z-sgov-pojem:kategorie
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:nesortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Category is a rigid mixin"@en , "Kategorie je rigidní mixin"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Category"@en , "Kategorie"@cs .

z-sgov-pojem:typ-množství
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:sortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Typ Množství"@cs .

z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Endurant type denotes a type, instances of which categorize endurants."@en , "Typ proměnného prvku označuje typ jehož instance kategorizují proměnné prvky."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant type"@en , "Typ proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:množství
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Množství"@cs .

z-sgov-pojem:typ-události
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ, do nějž lze Událost klasifikovat. Příkladem je typ události Narození."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Event type"@en , "Typ události"@cs .

z-sgov-pojem:nesortál
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Non-sortal"@en , "Nesortál"@cs .

z-sgov-pojem:poddruh  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:sortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Subkind is a rigid sortal which takes the principle of identity from the kind it specializes from."@en , "Poddruh je rigidní typ, který princip identity přejímá od druhu, od kterého specializuje."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Subkind"@en , "Poddruh"@cs .

z-sgov-pojem:mixin-fází
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:nesortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Phase mixin is an anti-rigid non-sortal."@en , "Mixin fází je anti-rigidní nesortál."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Phase mixin"@en , "Mixin fází"@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

z-sgov:glosář  a        <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> , owl:Ontology ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-05-21" ;
        <http://purl.org/dc/terms/description>
                "Základní slovník popisuje základní vztahy."@cs ;
        <http://purl.org/dc/terms/rights>
                <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0> ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Základní slovník (Z-SGoV) - glosář"@cs , "Basic Vocabulary (Z-SGoV) - glossary"@en ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specification"@en , "Specifikace"@cs ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "z-sgov-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/základní/pojem/" ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/základní/glosář/verze/1.0.0> .

z-sgov-pojem:typ-vlastnosti
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ vlastnosti popisuje kategorie proměnných prvků, které jsou závislé na existenci jiného proměnného prvku. Příklady instancí: konkrétní typ letadla (Airbus 380), objekt/subjekt RPP (např. malé plavidlo),"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Intrinsic Trope Type"@en , "Typ vlastnosti"@cs .

z-sgov-pojem:je-vlastností
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link, which connects an intrinsic trope with an endurant, it inheres in."@en , "Typ vazby, která spojuje vlastnost s proměnným prvkem, jehož je vlastností."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "inheres in"@en , "je vlastností"@cs .

z-sgov-pojem:zánik-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:událost ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Endurant destruction denotes an event that destroys an endurant, e.g. human death."@en , "Zánik proměnného prvku označuje událost, která ruší proměnný prvek."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant destruction"@en , "Zánik proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:je-vykonána
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link which connects an action and the agent who performs the action."@en , "Propojuje akci a agenta, který jí vykonává"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "is performed by"@en , "je vykonána"@cs .

z-sgov-pojem:vznik-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:událost ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Endurant creation denotes an event, which creates an endurant, e.g. Human birth."@en , "Vznik proměnného prvku označuje událost, která vytváří proměnný prvek."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant creation"@en , "Vznik proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:typ-kvalitativní-vlastnosti
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ-vlastnosti ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Quality type"@en , "Typ kvalitativní vlastnosti"@cs .

z-sgov-pojem:druh  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:sortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Kind is a rigid sortal supplying principle of identity ."@en , "Druh je rigidní typ objektu, který poskytuje princip identity."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Kind"@en , "Druh"@cs .

z-sgov-pojem:má-koncový-stav
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link which connects an event and a snapshots which are on its end."@en , "Typ vazby, která propojuje událost a okamžité stavy prvků, které jsou na jejím konci."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has final snapshot"@en , "má koncový stav"@cs .

z-sgov-pojem:mixin  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:nesortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Mixin"@en , "Mixin"@cs .

z-sgov-pojem:fáze  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:sortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Phase is an anti-rigid sortal - an individual has this type whenever an intrinsic trope inheres in it."@en , "Fáze je anti-rigidní typ pro jediný princip identity, závislý na vlastnoti."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Phase"@en , "Fáze"@cs .

z-sgov-pojem:má-vztažený-prvek
        a                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        rdfs:subClassOf  <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/ufo/mediates> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link which connects a relation and endurants mediated by the relation."@en , "Typ vazby, která propojuje vztah a prvky, které tento vztah určují"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "mediates"@en , "má vztažený prvek"@cs .

z-sgov-pojem:časová-specifikace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Temporal entity denotes the time specification of a perdurant (current year/day, time interval), or relatively to another entity (existence of an endurant, event duration, etc.)"@en , "Časový prvek je prvek, který vymezuje časové období - a to buď přímou hodnotou (aktuální rok/den, časový interval), nebo relativně vzhledem k jinému prvku (doba existence daného proměnného prvku, trvání události)"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Časová specifikace"@cs .

z-sgov-pojem:objekt  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Object (in analogy to UFO Object) we understand an endurant, existence of which is not directly dependent on the existence of other endurants."@en , "Objektem (analogicky s UFO Object) rozumíme proměnný prvek, jehož existence není přímo závislá na existenci jiných entit. Objekt může existovat i jako součást jiného objektu, ale může být vyjmut a existovat i nadále."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Object"@en , "Objekt"@cs .

z-sgov-pojem:mixin-rolí
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:nesortál ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Role mixin is an anti-rigid mixin"@en , "Mixin rolí je anti-rigidní mixin"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Role Mixin"@en , "Mixin rolí"@cs .

z-sgov-pojem:událost  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:neměnný-prvek ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Event (in analogy to UFO Event) represents a perdurant, which occured and which changes some of the endurants (whenever an event changes a trope, it changes also endurants these trope inhere in)"@en , "Událost (v UFO Event) představuje v čase neměnnou entitu, která nastala a která mění některý z objektů (v případech, kdy událost mění jiný proměnný prvek - vlastnost, nebo vztah - mění tím i jeden nebo více objektů, neboť tyto proměnné prvky jsou na objektech závislé a jejich okamžité stavy určují okamžitý stav daného objektu)"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Event"@en , "Událost"@cs .

z-sgov-pojem:typ-módu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ-vlastnosti ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Mode type"@en , "Typ módu"@cs .

z-sgov-pojem:změna-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:událost ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Endurant change denotes an event that changes tropes (intrinsic and/or relators) of an endurant, e.g. human marriage"@en , "Změna proměnného prvku označuje událost, která mění vlastnosti a vztahy proměnného prvku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant change"@en , "Změna proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:typ-vztahu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Instance typu vztahu jsou vztahy mezi objekty, tedy např. Manželství Martina Nováka a Martiny Novákové je  vztah mezi objekty Martin Novák a Martina Nováková"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Relator"@en , "Typ vztahu"@cs .

z-sgov-pojem:je-ve-vztahu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Type of link, which connects an endurant and a relation which mediates the endurant."@en , "Typ vazby, která propojuje proměnný prvek a vztah, jímž je proměnný prvek vztažen. Např. 'František Novák' 'je ve vztahu' 'Manželství Františka Nováka'"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "is mediated by"@en , "je ve vztahu"@cs .
