@prefix :             <https://slovník.gov.cz/základní/glosář/> .
@prefix owl:          <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml:          <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd:          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:         <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix z-sgov:       <https://slovník.gov.cz/základní/> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/> .

z-sgov:glosář
	a                                                     owl:Ontology ;
	owl:versionIRI                                        <https://slovník.gov.cz/základní/glosář/verze/1.0.0> ;
	<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>    "https://slovník.gov.cz/základní/pojem/" ;
	rdfs:label                                            "Základní slovník (Z-SGoV) - glosář"@cs ;
	<http://purl.org/ontology/bibo/status>                "Specification"@en ;
	<http://purl.org/dc/elements/1.1/title>               "Základní slovník (Z-SGoV) - glosář"@cs ;
	<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "z-sgov-pojem" ;
	<http://purl.org/ontology/bibo/status>                "Specifikace"@cs ;
	<http://purl.org/dc/terms/created>                    "03.09.2018" ;
	<http://purl.org/dc/elements/1.1/description>         "Základní slovník popisuje základní vztahy."@cs ;
	rdfs:label                                            "Basic Vocabulary (Z-SGoV) - glossary"@en ;
	<http://purl.org/dc/elements/1.1/title>               "Basic Vocabulary (Z-SGoV) - glossary"@en ;
	<http://purl.org/dc/elements/1.1/rights>              <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0> .
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Annotation properties
# #
# #################################################################
# 
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
	a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
	a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
	a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
	a owl:AnnotationProperty .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Classes
# #
# #################################################################
# 
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
	a owl:Class .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme>
	a owl:Class .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Individuals
# #
# #################################################################
# 
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/glosář

z-sgov:glosář
	a owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/agent

z-sgov-pojem:agent
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:objekt ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Agent (Analogicky s UFO Agent) představuje v čase proměnný prvek, který je proaktivní a může vykonávat akce."@cs,
													"Agent (in analogy to UFO Agent)  represents an object, which is proactive and thus can perform actions."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Agent"@cs, "Agent"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/akce

z-sgov-pojem:akce
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:událost ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Action (in analogy to UFO Action) represents an event performed by an agent."@en,
													"Akce (v UFO Action) představuje událost vykonanou agentem."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Action"@en, "Akce"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh

z-sgov-pojem:druh
	a                                                owl:NamedIndividual,
													 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>    z-sgov-pojem:sortál ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													 "Druh je rigidní typ objektu, který poskytuje princip identity."@cs,
													 "Kind is a rigid sortal supplying principle of identity ."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>   z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>  "Druh"@cs, "Kind"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/fáze

z-sgov-pojem:fáze
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:sortál ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Fáze je anti-rigidní typ pro jediný princip identity, závislý na vlastnoti."@cs,
													"Phase is an anti-rigid sortal - an individual has this type whenever an intrinsic trope inheres in it."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fáze"@cs, "Phase"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-instancí-typu

z-sgov-pojem:je-instancí-typu
	a                                                owl:NamedIndividual,
													 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Typ vazby, která dává do vztahu prvek a jeho typ."@cs,
													 "Type of link, which relates an entity and its type."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>   z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>  "has type"@en, "je instancí typu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-metatypem

z-sgov-pojem:je-metatypem
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Relator, which connects a type and its metatype, i.e. a type of higher orderu. Instances of a metatype are other types."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "is metatype of"@en, "je metatypem"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-stavem

z-sgov-pojem:je-stavem
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která propojuje okamžitý stav proměnného prvku a tento proměnný prvek."@cs,
													"Type of link which connects a snapshot with its endurant."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "is snapshot of"@en, "je stavem"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-ve-vztahu

z-sgov-pojem:je-ve-vztahu
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která propojuje proměnný prvek a vztah, jímž je proměnný prvek vztažen. Např. 'František Novák' 'je ve vztahu' 'Manželství Františka Nováka'"@cs,
													"Type of link, which connects an endurant and a relation which mediates the endurant."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "is mediated by"@en, "je ve vztahu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-vlastností

z-sgov-pojem:je-vlastností
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která spojuje vlastnost s proměnným prvkem, jehož je vlastností."@cs,
													"Type of link, which connects an intrinsic trope with an endurant, it inheres in."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "inheres in"@en, "je vlastností"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-vykonána

z-sgov-pojem:je-vykonána
	a                                                owl:NamedIndividual,
													 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Propojuje akci a agenta, který jí vykonává"@cs,
													 "Type of link which connects an action and the agent who performs the action."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>   z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>  "is performed by"@en, "je vykonána"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie

z-sgov-pojem:kategorie
	a                                                owl:NamedIndividual,
													 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>    z-sgov-pojem:typ-objektu ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Category is a rigid mixin"@en, "Kategorie je rigidní mixin"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>   z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>  "Category"@en, "Kategorie"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin

z-sgov-pojem:mixin
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ-objektu ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Mixin"@cs, "Mixin"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí

z-sgov-pojem:mixin-rolí
	a                                                owl:NamedIndividual,
													 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>    z-sgov-pojem:typ-objektu ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Mixin rolí je anti-rigidní mixin"@cs,
													 "Role mixin is an anti-rigid mixin"@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>   z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>  "Mixin rolí"@cs, "Role Mixin"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-koncový-stav

z-sgov-pojem:má-koncový-stav
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která propojuje událost a okamžité stavy prvků, které jsou na jejím konci."@cs,
													"Type of link which connects an event and a snapshots which are on its end."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has final snapshot"@en, "má koncový stav"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-počáteční-stav

z-sgov-pojem:má-počáteční-stav
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která propojuje událost a okamžité stavy prvků, které jsou na jejím začátku."@cs,
													"Type of link which connects an event and a snapshots which are on its beginning."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has initial snapshot"@en, "má počáteční stav"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-prostorové-určení

z-sgov-pojem:má-prostorové-určení
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která propojuje událost/okamžitý stav s prostorovým určením, kterého se týkají."@cs,
													"Type of link which connects an event/snapshot with its spatial extension."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has spatial span"@en, "má prostorové určení"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-vlastnost

z-sgov-pojem:má-vlastnost
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Type of link which connects an endurant with its intrinsic trope, e.g. 'Franta' 'has intrinsic trope' 'age of Franta'"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has intrinsic trope"@en, "má vlastnost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-vztažený-prvek

z-sgov-pojem:má-vztažený-prvek
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která propojuje vztah a prvky, které tento vztah určují"@cs,
													"Type of link which connects a relation and endurants mediated by the relation."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "mediates"@en, "má vztažený prvek"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-účastníka

z-sgov-pojem:má-účastníka
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Tato vazba spojuje událost a proměnný prvek, který se jí účastní. Např. Fotbalista se účastní fotbalového zápasu."@cs,
													"This link connects an event and an endurant which participates in the event. For example, a soccer player participates in a football match."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has participant"@en, "má účastníka"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-časové-určení

z-sgov-pojem:má-časové-určení
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která propojuje neměnný prvek s jeho časovým určením."@cs,
													"Type of link connecting a perdurant with its temporal specification."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has temporal span"@en, "má časové určení"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/neměnný-prvek

z-sgov-pojem:neměnný-prvek
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:prvek ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Neměnný prvek (analogicky s UFO Perdurant) je prvek, který nemění v čase svoje vlastnosti."@cs,
													"Perdurant (in analogy with UFO Perdurant) is an entity, which does not change in time."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Neměnný prvek"@cs, "Perdurant"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt

z-sgov-pojem:objekt
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Object (in analogy to UFO Object) we understand an endurant, existence of which is not directly dependent on the existence of other endurants."@en,
													"Objektem (analogicky s UFO Object) rozumíme proměnný prvek, jehož existence není přímo závislá na existenci jiných entit. Objekt může existovat i jako součást jiného objektu, ale může být vyjmut a existovat i nadále."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Object"@en, "Objekt"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/okamžitý-stav-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:okamžitý-stav-proměnného-prvku
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:neměnný-prvek ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"A snapshot (a generalization of UFO Object snapshot) represents a perdurant, reifies the occurrence of a particular endurant at particular moment."@en,
													"Okamžitý stav proměnného prvku (analogicky se zobecněním UFO Object snapshot) představuje v čase neměnný prvek, který reprezentuje výskyt konkrétního proměnného prvku v konkrétním okamžiku."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Okamžitý stav proměnného prvku"@cs, "Snapshot"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/pasivní-objekt

z-sgov-pojem:pasivní-objekt
	a                                                owl:NamedIndividual,
													 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>    z-sgov-pojem:objekt ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Pasivním objektem je objekt, který není agentem"@cs,
													 "Passive object is an object that is not agent."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>   z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>  "Pasivní objekt"@cs, "Passive object"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh

z-sgov-pojem:poddruh
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ-objektu ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Poddruh je rigidní typ, který princip identity přejímá od druhu, od kterého specializuje."@cs,
													"Subkind is a rigid sortal which takes the principle of identity from the kind it specializes from."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Poddruh"@cs, "Subkind"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/proměnný-prvek

z-sgov-pojem:proměnný-prvek
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:prvek ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Endurant (in analogy with UFO Endurant) is an entity, which can be created/destroyed, and can change its tropesin time."@en,
													"Proměnným prvkem (analogicky s UFO Endurant) je prvek, který vzniká a zaniká a může měnit své vlastnosti v čase."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Endurant"@en, "Proměnný prvek"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/prostorový-objekt

z-sgov-pojem:prostorový-objekt
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Prostorový objekt označuje objekt, který vymezuje prostorovou oblast, a to buď absolutně (GPS, adresa), nebo relativně vzhledem k jinému prvku (prostorové ohraničení proměnného prvku)"@cs,
													"Spatial object is an object demarking a spatial area, either absolutely (GPS, address), or relatively to other endurant (spatial boundary of the endurant)"@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Prostorový objekt"@cs, "Spatial object"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/prvek

z-sgov-pojem:prvek
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Entity (in analogy with UFO Entity) is any identifiable concept that we use for the  description of the world."@en,
													"Prvkem (analogicky s UFO Entity) je míněn jakýkoliv identifikovatelný koncept, který používáme pro popis světa."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Entity"@en, "Prvek"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role

z-sgov-pojem:role
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:sortál ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Role is an anti-rigid sortal - an individual has this type whenever it is mediated by some particular relator."@en,
													"Role je anti-rigidní typ pro jediný princip identity, závislý na vztahu."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Role"@cs, "Role"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/sortál

z-sgov-pojem:sortál
	a owl:NamedIndividual .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/specializuje

z-sgov-pojem:specializuje
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vazby, která dává do souvislosti typ a jeho nadtyp, tedy typ širší, obecnější."@cs,
													"Type of link that relates a type with its supertype, i.e. a broader, more general type."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "specializes"@en, "specializuje"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ

z-sgov-pojem:typ
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ (analogicky s UFO Powertype) představuje v čase proměnnou entitu (význam typu se může v čase vyvíjet, například novelizacemi právního předpisu), která je použita pro klasifikaci jiného prvku a definuje tím jejich vlastnosti a možné vztahy s jinými prvky. Různé typy mohou být použity pro klasifikaci různých typů prvků - typy událostí, typy objektů, metatypy (typy jiných typů), atp."@cs,
													"Type (in analogy to UFO Powertype) represents an endurant (meaning of a type might change in time, e.g. novel versions of laws), which is used to categorize another entity. Different types  can be distinguished - event types, object types, types of other types, etc."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Typ"@cs, "Type"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-kvalitativní-vlastnosti

z-sgov-pojem:typ-kvalitativní-vlastnosti
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ-vlastnosti ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Quality type"@en, "Typ kvalitativní vlastnosti"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-módu

z-sgov-pojem:typ-módu
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ-vlastnosti ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Mode type"@en, "Typ módu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu

z-sgov-pojem:typ-objektu
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ objektu (typ[objekt]) popisuje kategorii která může být objektu přiřazena.  Příklady instancí: konkrétní typ letadla (Airbus 380), objekt/subjekt RPP (např. malé plavidlo),"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Object type"@en, "Typ objektu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Instance typu proměnného prvku typují objekty, vztahy a vlastnosti"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Endurant type"@en, "Typ proměnného prvku"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události

z-sgov-pojem:typ-události
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ, do nějž lze Událost klasifikovat. Příkladem je typ události Narození."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Event type"@en, "Typ události"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti

z-sgov-pojem:typ-vlastnosti
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Typ vlastnosti popisuje kategorie proměnných prvků, které jsou závislé na existenci jiného proměnného prvku. Příklady instancí: konkrétní typ letadla (Airbus 380), objekt/subjekt RPP (např. malé plavidlo),"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Intrinsic Trope Type"@en, "Typ vlastnosti"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu

z-sgov-pojem:typ-vztahu
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Instance typu vztahu jsou vztahy mezi objekty, tedy např. Manželství Martina Nováka a Martiny Novákové je  vztah mezi objekty Martin Novák a Martina Nováková "@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Relator type"@en, "Typ vztahu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/událost

z-sgov-pojem:událost
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:neměnný-prvek ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Event (in analogy to UFO Event) represents a perdurant, which occured and which changes some of the endurants (whenever an event changes a trope, it changes also endurants these trope inhere in)"@en,
													"Událost (v UFO Event) představuje v čase neměnnou entitu, která nastala a která mění některý z objektů (v případech, kdy událost mění jiný proměnný prvek - vlastnost, nebo vztah - mění tím i jeden nebo více objektů, neboť tyto proměnné prvky jsou na objektech závislé a jejich okamžité stavy určují okamžitý stav daného objektu)"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Event"@en, "Událost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost

z-sgov-pojem:vlastnost
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"An intrinsic trope (in analogy to UFO Intrinsic Trope) we understand an endurant, existence of which directly depends on the existence of another endurant."@en,
													"Oproti objektu vlastností (analogicky s UFO Intrinsic Trope) rozumíme proměnný prvek, jehož existence je přímo závislá na existenci jednoho jiného proměnného prvku."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Intrinsic Trope"@en, "Vlastnost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vznik-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:vznik-proměnného-prvku
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:událost ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Endurant creation denotes an event, which creates an endurant, e.g. Human birth."@en,
													"Vznik proměnného prvku označuje událost, která vytváří proměnný prvek."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Endurant creation"@en, "Vznik proměnného prvku"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah

z-sgov-pojem:vztah
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"A relator (in analogy with UFO relation) is any endurant, existence of which is directly dependent on the existence of two or more other endurants."@en,
													"Oproti objektu vztahem (analogicky s UFO Relation) rozumíme proměnný prvek, jehož existence je přímo závislá na existenci dvou a více jiných proměnných prvcích."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Relation"@en, "Vztah"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/změna-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:změna-proměnného-prvku
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:událost ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Endurant change denotes an event that changes tropes (intrinsic and/or relators) of an endurant, e.g. human marriage"@en,
													"Změna proměnného prvku označuje událost, která mění vlastnosti a vztahy proměnného prvku."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Endurant change"@en, "Změna proměnného prvku"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/zánik-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:zánik-proměnného-prvku
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:událost ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Endurant destruction denotes an event that destroys an endurant, e.g. human death."@en,
													"Zánik proměnného prvku označuje událost, která ruší proměnný prvek."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Endurant destruction"@en, "Zánik proměnného prvku"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/časový-prvek

z-sgov-pojem:časový-prvek
	a                                               owl:NamedIndividual, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>   z-sgov-pojem:prvek ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
													"Temporal entity denotes the time specification of a perdurant (current year/day, time interval), or relatively to another entity (existence of an endurant, event duration, etc.)"@en,
													"Časový prvek je prvek, který vymezuje časové období - a to buď přímou hodnotou (aktuální rok/den, časový interval), nebo relativně vzhledem k jinému prvku (doba existence daného proměnného prvku, trvání události)"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>  z-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Temporal Entity"@en, "Časový prvek"@cs .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Annotations
# #
# #################################################################
# 
# 

z-sgov:nesortál
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Nesortál"@cs, "Non-sortal"@en .
# 

z-sgov:sortál
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sortal"@en, "Sortál"@cs .
# 
# Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi
