@prefix z-sgov: <https://slovnik.gov.cz/základní/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovnik.gov.cz/základní/pojem/> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

z-sgov-pojem:okamžitý-stav-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Okamžitý stav proměnného prvku (analogicky se zobecněním UFO Object snapshot) představuje v čase neměnný prvek, který reprezentuje výskyt konkrétního proměnného prvku v konkrétním okamžiku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Okamžitý stav proměnného prvku"@cs , "Endurant state"@en .

z-sgov-pojem:má-vztažený-prvek-1
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Propojuje vztah a prvky, které tento vztah určují"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "mediates"@en , "má vztažený prvek"@cs .

z-sgov-pojem:neměnný-prvek
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Neměnný prvek (analogicky s UFO Perdurant) je prvek, který nemění v čase svoje vlastnosti."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Neměnný prvek"@cs , "Perdurant"@en .

z-sgov-pojem:typ-vztahu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Instance typu vztahu jsou vztahy mezi objekty, tedy např. Manželství Martina Nováka a Martiny Novákové je  vztah mezi objekty Martin Novák a Martina Nováková "@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Relator"@en , "Typ vztahu"@cs .

z-sgov-pojem:typ-objektu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ objektu (typ[objekt]) popisuje kategorii která může být objektu přiřazena.  Příklady instancí: konkrétní typ letadla (Airbus 380), objekt/subjekt RPP (např. malé plavidlo),"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Object type"@en , "Typ objektu"@cs .

z-sgov-pojem:objekt  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/relation>
                "http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/ufo/object" ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Objektem (analogicky s UFO Object) rozumíme proměnný prvek, jehož existence není přímo závislá na existenci jiných entit. Objekt může existovat i jako součást jiného objektu, ale může být vyjmut a existovat i nadále."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Objekt"@cs , "Object"@en .

z-sgov-pojem:časový-prvek
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Časový prvek je prvek, který vymezuje časové období - a to buď přímou hodnotou (aktuální rok/den, časový interval), nebo relativně vzhledem k jinému prvku (doba existence daného proměnného prvku, trvání události)"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Temporal Entity"@en , "Časový prvek"@cs .

z-sgov-pojem:změna-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Změna proměnného prvku označuje událost, která mění vlastnosti a vztahy proměnného prvku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant change"@en , "Změna proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:má-část-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Jedn"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has endurant part"@en , "má část proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:vznik-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Vznik proměnného prvku označuje událost, která vytváří proměnný prvek."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant creation"@en , "Vznik proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:je-ve-vztahu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář .

z-sgov-pojem:prostorový-objekt
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Prostorový objekt označuje objekt, který vymezuje prostorovou oblast, a to buď absolutně (GPS, adresa), nebo relativně vzhledem k jinému prvku (prostorové ohraničení proměnného prvku)"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Spatial object"@en , "Prostorový objekt"@cs .

z-sgov-pojem:vlastnost
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Oproti objektu vlastností (analogicky s UFO Quality) rozumíme proměnný prvek, jehož existence je přímo závislá na existenci jednoho jiného proměnného prvku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Quality"@en , "Vlastnost"@cs .

z-sgov-pojem:má-vlastnost
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Propojuje proměnný prvek s jeho vlastností, např. \"Franta\" \"má vlastnost\" \"jméno Franty\""@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has quality"@en , "má vlastnost"@cs .

z-sgov-pojem:vztah  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Oproti objektu vztahem (analogicky s UFO Relation) rozumíme proměnný prvek, jehož existence je přímo závislá na existenci dvou a více jiných proměnných prvcích."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Relation"@en , "Vztah"@cs .

z-sgov:glosář  a        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> , owl:Ontology ;
        rdfs:label      "Basic Vocabulary (Z-SGoV) - glosář"@en , "Základní slovník (Z-SGoV) - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "Základní slovník popisuje základní vztahy."@cs ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights>
                <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/title>
                "Basic Vocabulary (Z-SGoV)"@en , "Základní slovník (Z-SGoV)"@cs ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "13.08.2018" ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specifikace"@cs , "Specification"@en ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "z-sgov" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovnik.gov.cz/základní" ;
        owl:versionIRI  <https://slovnik.gov.cz/základní/glosář/verze/1.0.0> .

z-sgov-pojem:typ  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ (analogicky s UFO Powertype) představuje v čase proměnnou entitu (význam typu se může v čase vyvíjet, například novelizacemi právního předpisu), která je použita pro klasifikaci jiného prvku a definuje tím jejich vlastnosti a možné vztahy s jinými prvky. Různé typy mohou být použity pro klasifikaci různých typů prvků - typy událostí, typy objektů, metatypy (typy jiných typů), atp."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Typ"@cs , "Type"@en .

z-sgov-pojem:typ-vlastnosti
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ vlastnosti popisuje kategorie proměnných prvků, které jsou závislé na existenci jiného proměnného prvku. Příklady instancí: konkrétní typ letadla (Airbus 380), objekt/subjekt RPP (např. malé plavidlo),"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Quality Type"@en , "Typ vlastnosti"@cs .

z-sgov-pojem:proměnný-prvek
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Proměnným prvkem (analogicky s UFO Endurant) je prvek, který vzniká a zaniká a může měnit své vlastnosti v čase."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant"@en , "Proměnný prvek"@cs .

z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Instance typu proměnného prvku typují objekty, vztahy a vlastnosti"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant type"@en , "Typ proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:agent  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Agent (Analogicky s UFO Agent) představuje v čase proměnný objekt, který je proaktivní a může vykonávat akce."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Agent"@en , "Agent"@cs .

z-sgov-pojem:pasivní-objekt
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Pasivním objektem je objekt, který není agentem"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Passive object"@en , "Pasivní objekt"@cs .

z-sgov-pojem:zánik-proměnného-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Zánik proměnného prvku označuje událost, která ruší proměnný prvek."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Endurant destruction"@en , "Zánik proměnného prvku"@cs .

z-sgov-pojem:akce  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Akce (v UFO Action) představuje událost vykonanou agentem."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Action"@en , "Akce"@cs .

z-sgov-pojem:prvek  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Prvkem (analogicky s UFO Entity) je míněn jakýkoliv identifikovatelný koncept, který používáme pro popis světa."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Prvek"@cs , "Entity"@en .

z-sgov-pojem:je-metatypem
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ vztahu, který dává do souvislosti typ a jeho metatyp, tedy typ vyššího řádu. Instancemi metatypu jsou jiné typy."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "is metatype of"@en , "je metatypem"@cs .

z-sgov-pojem:událost  a  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "\nUdálost (v UFO Event) představuje v čase neměnnou entitu, která nastala a která mění některý z objektů (v případech, kdy událost mění jiný proměnný prvek - vlastnost, nebo vztah - mění tím i jeden nebo více objektů, neboť tyto proměnné prvky jsou na objektech závislé a jejich okamžité stavy určují okamžitý stav daného objektu)"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Event"@en , "Událost"@cs .

z-sgov-pojem:je-instancí-typu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ vazby, která dává do vztahu prvek a jeho typ."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "has type"@en , "je instancí typu"@cs .

z-sgov-pojem:specializuje
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ vztahu, který dává do souvislosti typ a jeho nadtyp, tedy typ širší, obecnější."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "specializes"@en , "specializuje"@cs .

z-sgov-pojem:typ-události
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ, do nějž lze Událost klasifikovat. Příkladem je typ události Narození."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                z-sgov:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Typ události"@cs , "Event type"@en .
