@prefix l-sgov-sbírka-361-2000: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix l-sgov-sbírka-361-2000-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řízení-technicky-nezpůsobilého-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125c/1/a/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:přestupek , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Fyzická osoba se dopustí přestupku tím, že v provozu na pozemních komunikacích řídí vozidlo, které je technicky nezpůsobilé k provozu na pozemních komunikacích34a) tak závažným způsobem, že bezprostředně ohrožuje ostatní účastníky provozu na pozemních komunikacích."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řízení technicky nezpůsobilého vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo-pohybující-se-pomocí-lidské-nebo-zvířecí-síly
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:nemotorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Nemotorové vozidlo je přípojné vozidlo a vozidlo pohybující se pomocí lidské nebo zvířecí síly, například jízdní kolo, ruční vozík nebo potahové vozidlo"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Vozidlo pohybující se pomocí lidské nebo zvířecí síly"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz-české-republiky
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/103/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řidičský průkaz České republiky"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:přestupek
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125f> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125e> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125d> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/250/2016/pojem/přestupek> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Přestupek"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo-hromadné-dopravy-osob
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/k> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Vozidlo hromadné dopravy osob je autobus, trolejbus nebo tramvaj"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Vozidlo hromadné dopravy osob"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řídí-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidič je účastník provozu na pozemních komunikacích, který řídí motorové nebo nemotorové vozidlo anebo tramvaj; řidičem je i jezdec na zvířeti."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "řídí vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:tramvaj
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/f> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo-hromadné-dopravy-osob , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Vozidlo je motorové vozidlo, nemotorové vozidlo nebo tramvaj."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Tramvaj"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:zjištěna-technickou-silniční-kontrolou
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/6a/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Technickou silniční kontrolou se rozumí kontrola technického stavu a činnosti vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí za účelem zjištění či vyloučení závad podle zvláštního právního předpisu2). Nelze-li účelu technické silniční kontroly dosáhnout použitím prostředků nebo zařízení, které má policista k dispozici v místě kontroly, a jsou-li důvodné pochybnosti o technické způsobilosti vozidla, lze technickou silniční kontrolu provést rovněž pomocí mobilní kontrolní jednotky, ve stanici technické kontroly, ve stanici měření emisí nebo, jde-li o kontrolu záznamového zařízení podle přímo použitelného předpisu Evropské unie32b), v autorizovaném metrologickém středisku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "zjištěna technickou silniční kontrolou"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:nemotorové-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Nemotorové vozidlo je přípojné vozidlo a vozidlo pohybující se pomocí lidské nebo zvířecí síly, například jízdní kolo, ruční vozík nebo potahové vozidlo"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Nemotorové vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:jméno-držitele-na-řidičském-průkazu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/26/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "jméno držitele na řidičském průkazu"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Pojmenovává osobu jménem popřípadě jmény, které jsou spolu s příjmením jejím oficiálním pojmenováním. Jedná se o referenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:skupina-vozidel
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/80a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Skupina vozidel"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:cyklista
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/58> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/57> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidič , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Cyklista"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:příjmení-držitele-na-řidičském-průkazu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/26/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "příjmení držitele na řidičském průkazu"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Pojmenovává osobu jménem popřípadě jmény, které jsou spolu s příjmením jejím oficiálním pojmenováním. Jedná se o referenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:mezinárodní-řidičský-průkaz
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/103/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Mezinárodní řidičský průkaz"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:technická-silniční-kontrola
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/6a/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Technickou silniční kontrolou se rozumí kontrola technického stavu a činnosti vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí za účelem zjištění či vyloučení závad podle zvláštního právního předpisu2). Nelze-li účelu technické silniční kontroly dosáhnout použitím prostředků nebo zařízení, které má policista k dispozici v místě kontroly, a jsou-li důvodné pochybnosti o technické způsobilosti vozidla, lze technickou silniční kontrolu provést rovněž pomocí mobilní kontrolní jednotky, ve stanici technické kontroly, ve stanici měření emisí nebo, jde-li o kontrolu záznamového zařízení podle přímo použitelného předpisu Evropské unie32b), v autorizovaném metrologickém středisku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Technická silniční kontrola"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:dopustil-se-přestupku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125f> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125e> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125d> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "dopustil se přestupku"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vznik-řidičského-oprávnění
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Vznik řidičského oprávnění"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidič-technicky-nezpůsobilého-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidič , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řidič technicky nezpůsobilého vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:dopustil-se-přestupku-řízení-technicky-nezpůsobilého-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125c/1/a/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:dopustil-se-přestupku , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "dopustil se přestupku řízení technicky nezpůsobilého vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:účastník-provozu-na-pozemních-komunikacích
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/fyzická-osoba> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Účastník provozu na pozemních komunikacích je každý, kdo se přímým způsobem účastní provozu na pozemních komunikacích."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Účastník provozu na pozemních komunikacích"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:potahové-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:nemotorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Nemotorové vozidlo je přípojné vozidlo a vozidlo pohybující se pomocí lidské nebo zvířecí síly, například jízdní kolo, ruční vozík nebo potahové vozidlo"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Potahové vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz-vydaný-cizím-státem
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/103/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řidičský průkaz vydaný cizím státem"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičské-oprávnění
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/80> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičské oprávnění opravňuje jeho držitele k řízení motorového vozidla zařazeného do skupiny vozidel, pro kterou mu bylo řidičské oprávnění uděleno."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řidičské oprávnění"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:uděleno-pro-skupinu-vozidel
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/80> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičské oprávnění opravňuje jeho držitele k řízení motorového vozidla zařazeného do skupiny vozidel, pro kterou mu bylo řidičské oprávnění uděleno."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uděleno pro skupinu vozidel"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:přípojné-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:nemotorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Nemotorové vozidlo je přípojné vozidlo a vozidlo pohybující se pomocí lidské nebo zvířecí síly, například jízdní kolo, ruční vozík nebo potahové vozidlo"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Přípojné vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:držitel-řidičského-oprávnění
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/80> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/fyzická-osoba> , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:účastník-provozu-na-pozemních-komunikacích , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičské oprávnění opravňuje jeho držitele k řízení motorového vozidla zařazeného do skupiny vozidel, pro kterou mu bylo řidičské oprávnění uděleno."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Držitel řidičského oprávnění"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:osvědčuje
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/103/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "osvědčuje"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000:glosář
        a               owl:Ontology , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-07-24" ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Slovník zákona č. 361/2000 Sb. o provozu na pozemních komunikacích a o změnách některých zákonů - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specifikace"@cs , "Specification"@en ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "l-sgov-sbírka-361-2000-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/" ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/glosář/verze/0.0.1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:technická-silniční-kontrola , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:zjištěna-technickou-silniční-kontrolou , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:uděleno-pro-skupinu-vozidel , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:přestupek , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:jméno-držitele-na-řidičském-průkazu , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:dopustil-se-přestupku , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:má-držitele , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:nařizuje-technickou-silniční-kontrolu , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičské-oprávnění , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:datum-platnosti-řidičského-průkazu , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řídí-vozidlo , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:účastník-provozu-na-pozemních-komunikacích , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:kontroluje-vozidlo , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:zadržuje-osvědčení , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:osvědčuje , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:příjmení-držitele-na-řidičském-průkazu , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:skupina-vozidel , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidič-evidovaný-v-registru-řidičů , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:policista , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:držitel-řidičského-oprávnění .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:trolejbus
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/g> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo-hromadné-dopravy-osob , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:motorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Motorové vozidlo je nekolejové vozidlo poháněné vlastní pohonnou jednotkou a trolejbus."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Trolejbus"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:autobus
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/g> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo-hromadné-dopravy-osob , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:motorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Motorové vozidlo je nekolejové vozidlo poháněné vlastní pohonnou jednotkou a trolejbus."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Autobus"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:ruční-vozík
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:nemotorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Nemotorové vozidlo je přípojné vozidlo a vozidlo pohybující se pomocí lidské nebo zvířecí síly, například jízdní kolo, ruční vozík nebo potahové vozidlo"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Ruční vozík"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:mezinárodní-řidičský-průkaz-vydaný-českou-republikou
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/103/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:mezinárodní-řidičský-průkaz , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Mezinárodní řidičský průkaz vydaný Českou republikou"@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:jízdní-kolo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:nemotorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Nemotorové vozidlo je přípojné vozidlo a vozidlo pohybující se pomocí lidské nebo zvířecí síly, například jízdní kolo, ruční vozík nebo potahové vozidlo"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Jízdní kolo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidič-evidovaný-v-registru-řidičů
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel> , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidič , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> , l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:držitel-řidičského-oprávnění ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidič je účastník provozu na pozemních komunikacích, který řídí motorové nebo nemotorové vozidlo anebo tramvaj; řidičem je i jezdec na zvířeti."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řidič evidovaný v registru řidičů"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/103/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/dokument> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řidičský průkaz"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:zadržuje-osvědčení
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/6b/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Zjistí-li se při technické silniční kontrole nebo při objasňování dopravní nehody nebezpečná závada, která vzhledem ke své povaze nebo rozsahu významně zvyšuje ohrožení bezpečnosti provozu na pozemních komunikacích nebo nepříznivé působení provozu vozidla na životní prostředí, zadrží policista osvědčení o registraci vozidla vykazujícího takovou závadu a vydá o tom řidiči vozidla nebo jeho provozovateli, je-li přítomen, doklad. Doklad o zadržení osvědčení o registraci vozidla policista vydá, i pokud osvědčení nelze zadržet z důvodu, že je řidič nemá u sebe."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "zadržuje osvědčení"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:nařizuje-technickou-silniční-kontrolu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/6/9> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidič motorového vozidla je povinen podrobit vozidlo na výzvu policisty technické silniční kontrole, kontrole umístění, upevnění nebo zajištění nákladu, kontrole hmotnosti vozidla nebo jízdní soupravy, kontrole poměru hmotností vozidel v jízdní soupravě, kontrole rozložení hmotnosti na nápravy, skupiny náprav, kola nebo skupiny kol, kontrole rozměrů vozidla nebo jízdní soupravy včetně nákladu nebo kontrole dodržení podmínek spojitelnosti vozidel v jízdní soupravu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "nařizuje technickou silniční kontrolu"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řídí-technicky-nezpůsobilé-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/125c/1/a/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řídí-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "řídí technicky nezpůsobilé vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:má-držitele
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/80> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičské oprávnění opravňuje jeho držitele k řízení motorového vozidla zařazeného do skupiny vozidel, pro kterou mu bylo řidičské oprávnění uděleno."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má držitele"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/f> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Vozidlo je motorové vozidlo, nemotorové vozidlo nebo tramvaj."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:datum-platnosti-řidičského-průkazu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/105/1/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "datum platnosti řidičského průkazu"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Datum, do kterého je řidičský průkaz platný, je uvedený na řidičském průkazu."@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:motorové-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/g> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Motorové vozidlo je nekolejové vozidlo poháněné vlastní pohonnou jednotkou a trolejbus."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Motorové vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:mezinárodní-řidičský-průkaz-vydaný-cizím-státem
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/103/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:mezinárodní-řidičský-průkaz , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Mezinárodní řidičský průkaz vydaný cizím státem"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:kontroluje-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/6a/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Technickou silniční kontrolou se rozumí kontrola technického stavu a činnosti vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí za účelem zjištění či vyloučení závad podle zvláštního právního předpisu2). Nelze-li účelu technické silniční kontroly dosáhnout použitím prostředků nebo zařízení, které má policista k dispozici v místě kontroly, a jsou-li důvodné pochybnosti o technické způsobilosti vozidla, lze technickou silniční kontrolu provést rovněž pomocí mobilní kontrolní jednotky, ve stanici technické kontroly, ve stanici měření emisí nebo, jde-li o kontrolu záznamového zařízení podle přímo použitelného předpisu Evropské unie32b), v autorizovaném metrologickém středisku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "kontroluje vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:vydání-řidičského-průkazu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Vydání řidičského průkazu"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:policista
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/y> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Příslušník Policie České republiky ve stejnokroji"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Policista"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidič
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/2/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:účastník-provozu-na-pozemních-komunikacích , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidič je účastník provozu na pozemních komunikacích, který řídí motorové nebo nemotorové vozidlo anebo tramvaj; řidičem je i jezdec na zvířeti."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řidič"@cs .

l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz-vydaný-členským-státem
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/361/2000/sekce/103/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-361-2000-pojem:řidičský-průkaz , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Řidičský průkaz je veřejná listina, která osvědčuje řidičské oprávnění držitele a jeho rozsah a kterou držitel prokazuje své jméno, příjmení a podobu, jakož i další údaje v ní zapsané podle tohoto zákona."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-361-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Řidičský průkaz vydaný členským státem"@cs .
