@prefix l-sgov-sbírka-128-2000: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/128/2000/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix l-sgov-sbírka-128-2000-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/128/2000/pojem/> .

l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:veřejné-prostranství
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/128/2000/sekce/34> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Veřejným prostranstvím jsou všechna náměstí, ulice, tržiště, chodníky, veřejná zeleň, parky a další prostory přístupné každému bez omezení, tedy sloužící obecnému užívání, a to bez ohledu na vlastnictví k tomuto prostoru."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-128-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Veřejné prostranství"@cs .

l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:území-obce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/128/2000/sekce/18> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Každá část území České republiky je součástí území některé obce, nestanoví-li zvláštní zákon jinak."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-128-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "území obce"@cs .

l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:část-obce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/128/2000/sekce/28/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Obec oznamuje Ministerstvu vnitra názvy nově vzniklých částí obce, změny jejich názvů, jakož i zánik částí obce."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-128-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Část obce"@cs .

l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:městský-obvod-a-městská-část-územně-členěného-statutárního-města
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/128/2000/sekce/4/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Území statutárních měst se může členit na městské obvody nebo městské části s vlastními orgány samosprávy."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-128-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Městský obvod a městská část územně členěného statutárního města"@cs .

l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:obec
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/128/2000/sekce/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Obec je základním územním samosprávným společenstvím občanů; tvoří územní celek, který je vymezen hranicí území obce."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-128-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Obec"@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:obec-s-rozšířenou-působností
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/128/2000/sekce/66/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Jako obecní úřad obce s rozšířenou působností je pro účel výkonu přenesené působnosti označován v zákonech a jiných právních předpisech, popřípadě aktech řízení a úkonech podle § 61 odst. 2 písm. b) obecní úřad, který, vedle přenesené působnosti podle § 61 odst. 1 písm. a) a vedle přenesené působnosti podle § 64, vykonává v rozsahu jemu svěřeném zvláštními zákony přenesenou působnost ve správním obvodu určeném prováděcím právním předpisem."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-128-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Obec s rozšířenou působností"@cs .

l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:název-obce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-128-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "název obce"@cs .

l-sgov-sbírka-128-2000:glosář
        a               owl:Ontology , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-06-29" ;
        <http://purl.org/dc/terms/creator>
                "Michal Med" ;
        <http://purl.org/dc/terms/rights>
                <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0> ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Slovník zákona č. 128/2000 Sb., o obcích (obecní zřízení). - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specification"@en , "Specifikace"@cs ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "l-sgov-sbírka-128-2000-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/128/2000/pojem/" ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/128/2000/glosář/verze/1.0.0> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept>
                l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:území-obce , l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:obec-s-rozšířenou-působností , l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:název-obce , l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:obec , l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:veřejné-prostranství , l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:má-území-obce , l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:část-obce , l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:městský-obvod-a-městská-část-územně-členěného-statutárního-města .

l-sgov-sbírka-128-2000-pojem:má-území-obce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-128-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má území obce"@cs .
