@prefix doc-ofn-adresy-1.0.1: <https://slovník.gov.cz/dokumentový/ofn-adresy-1.0.1/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem: <https://slovník.gov.cz/dokumentový/ofn-adresy-1.0.1/pojem/> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:text-adresy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://ofn.gov.cz/adresy/#vlastnost-adresa-text-adresy> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Celá adresa jako jeden řetězec. Text se řídí Přílohou č. 1 k vyhlášce č. 359/2011 Sb., o základním registru územní identifikace, adres a nemovitostí. Tato vlastnost odpovídá vlastnosti fullAddress z ISA2 Core Location Vocabulary."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "text adresy"@cs .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:adresní-místo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://ofn.gov.cz/adresy/#vlastnost-adresa-adresní-místo> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel>
                "identifikátor adresního místa"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Adresní místo ve formě IRI. Tato vlastnost odpovídá vlastnosti addressId z ISA2 Core Location Vocabulary. "@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "adresní místo"@cs .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:prvek-rúian
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://ofn.gov.cz/adresy/#vlastnost-adresa-prvek> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Prvek v Registru územních identifikátorů, adres a nemovitostí - bez rozlišení typu - ve formě IRI."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "prvek rúian"@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:vúsc
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://ofn.gov.cz/adresy/#vlastnost-adresa-vúsc> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Vyšší územní samosprávní celek ve formě IRI."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "vúsc"@cs .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:momc
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "momc"@cs .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:znak-čísla-orientačního
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://ofn.gov.cz/adresy/#vlastnost-adresa-znak-čísla-orientačního> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Znak čísla orientačního. Je uveden v případě, že je znak k orientačnímu číslu přidělen. Tato položka nedává smysl bez současného vyplnění čísla orientačního. Hodnota této vlastnosti je částí hodnoty vlastnosti locatorDesignator z ISA2 Core Location Vocabulary."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "znak čísla orientačního"@cs .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:poštovní-směrovací-číslo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "poštovní směrovací číslo"@cs .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:typ-čísla-domovního
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://ofn.gov.cz/adresy/#vlastnost-adresa-typ-čísla-domovního> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ čísla domovního, může nabývat hodnot: č.p. - číslo popisné stavebního objektu č.ev. - číslo evidenční stavebního objektu. Hodnota této vlastnosti je částí hodnoty vlastnosti locatorDesignator z ISA2 Core Location Vocabulary."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "typ čísla domovního"@cs .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:název-vúsc
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://ofn.gov.cz/adresy/#vlastnost-adresa-název-vúsc> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Název vyššího územního samosprávního celku. Tato vlastnost odpovídá vlastnosti adminUnitL2 z ISA2 Core Location Vocabulary."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "název vúsc"@cs .

doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář
        a               <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/glosář> , owl:Ontology , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
        rdfs:label      "Slovník Otevřené formální normy pro Adresy - glosář"@cs , "Vocabulary of Open Formal Standard for Addresses - glossary"@en ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "27.04.2020" ;
        <http://purl.org/dc/terms/creator>
                "Michal Med" ;
        <http://purl.org/dc/terms/rights>
                <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0> ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Vocabulary of Open Formal Standard for Addresses - glossary"@en , "Slovník Otevřené formální normy pro Adresy - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specifikace"@cs , "Specification"@en ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/dokumentový/ofn-adresy-1.0.1/pojem/" ;
        owl:imports     <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/glosář> ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/dokumentový/ofn-adresy-1.0.1/glosář/verze/1.0.1> .

doc-ofn-adresy-1.0.1-pojem:název-momc
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://ofn.gov.cz/adresy/#vlastnost-adresa-název-momc> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Název městského obvodu/městské části, který je vyplněn pouze v případě členěných statutárních měst."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                doc-ofn-adresy-1.0.1:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "název momc"@cs .
