@prefix : <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/glosář/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix v-sgov: <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/> .
@prefix v-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/> .

v-sgov:glosář a owl:Ontology ;
	owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/glosář/verze/1.0.0> ;
	owl:imports <https://slovník.gov.cz/základní/glosář/verze/1.0.0> ;
	rdfs:label "Public Sector vocabulary (V-SGoV) - glossary"@en ;
	<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> "https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/" ;
	rdfs:label "Slovník veřejného sektoru (V-SGoV) - glosář"@cs ;
	<http://purl.org/ontology/bibo/status> "Specification"@en ;
	<http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Public Sector vocabulary (V-SGoV) - glossary"@en ;
	<http://purl.org/ontology/bibo/status> "Specifikace"@cs ;
	<http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Slovník veřejného sektoru (V-SGoV) - glosář"@cs ;
	<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "v-sgov-pojem" ;
	<http://purl.org/dc/terms/created> "04.09.2018" ;
	<http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0> .
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Individuals
# #
# #################################################################
# 
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/glosář

v-sgov:glosář a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/bezkontextový-dokument

v-sgov-pojem:bezkontextový-dokument a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:dokument , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bezkontextový dokument je dokument, který je samonosný a nevyžaduje ke své interpretaci kontext"@cs , "Context-free document is a document which is self-standing and does not require another document to interpret it."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bezkontextový dokument"@cs , "Context-free Document"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/datová-sada

v-sgov-pojem:datová-sada a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/pasivní-objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Dataset is a set of related data."@en , "Datová sada označuje množinu souvisejících dat."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dataset"@en , "Datová sada"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/dokument

v-sgov-pojem:dokument a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/pasivní-objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Document is a piece of written, printed, or electronic matter that provides information."@en , "Dokument je psaný, tištěný nebo elektronický materiál poskytujícího informace."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Document"@en , "Dokument"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/evidenční-systém

v-sgov-pojem:evidenční-systém a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:datová-sada , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Evidence System is a data set which records endurants."@en , "Evidenční systém je datová sada, která eviduje proměnné prvky."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Evidence System"@en , "Evidenční systém"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/eviduje

v-sgov-pojem:eviduje a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "'eviduje' označuje relator spojující evidenční systém s evidovaným endurantem."@cs , "'records' denotes a relator connecting an evidence system with an endurant."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "eviduje"@cs , "records"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/fyzická-osoba

v-sgov-pojem:fyzická-osoba a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:subjekt-práva , v-sgov-pojem:člověk , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Fyzická osoba je člověkem, který je subjektem práva."@cs , "Natural Person is a human as a legal subject."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fyzická osoba"@cs , "Natural Person"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/glosář

v-sgov-pojem:glosář a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:znalostní-struktura , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Glossary is a knowledge structure containing terms and their definitions."@en , "Glosář je znalostní strukturou obsahující pojmy a jejich definice."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Glossary"@en , "Glosář"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/hlava

v-sgov-pojem:hlava a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:část-právního-předpisu-ze-sbírky-zákonů , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Chapter as a Part of Legal Norm from the Collection of Laws of the Czech Republic"@en , "Hlava jako část právního předpisu ze sbírky zákonů"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Chapter"@en , "Hlava"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/informační-systém

v-sgov-pojem:informační-systém a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/pasivní-objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Information System is an organized system for the collection, organization, storage and communication of information."@en , "Informační systém je systém vzájemně propojených prostředků a procesů, které slouží k ukládání, zpracovávání a poskytování informací."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Information System"@en , "Informační systém"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/je-evidencí-pro

v-sgov-pojem:je-evidencí-pro a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "'is evidence for' denotes a relator connecting an evidence system type with endurant types, instances of which it records."@en , "'je evidencí pro'označuje relátor spojující typ evidenčního systému s typy proměnných prvků, které tento systém eviduje."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "is evidence for"@en , "je evidencí pro"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/kontextový-dokument

v-sgov-pojem:kontextový-dokument a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:dokument , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Context document is a document which requires another document to interpret it."@en , "Kontextový dokument je dokument, který je vyžaduje ke své interpretaci kontext"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Context Document"@en , "Kontextový dokument"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/legislativní-znalostní-struktura

v-sgov-pojem:legislativní-znalostní-struktura a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:znalostní-struktura , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legislative Knowledge Structure is a knowledge structure for legal norms."@en , "Legislativní znalostní struktura je znalostní struktura pro právní předpisy."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legislative Knowledge Structure"@en , "Legislativní znalostní struktura"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/model

v-sgov-pojem:model a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:znalostní-struktura , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Model is a knowledge structure denoting an ontological model of a vocabulary."@en , "Model je znalostní struktura označující ontologický model slovníku."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Model"@cs , "Model"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/má-glosář

v-sgov-pojem:má-glosář a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "'has glossary' is denotes a relation between a vocabulary and its glossary."@en , "'má glosář' označuje vztah mezi slovníkem a jeho glosářem."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has glossary"@en , "má glosář"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/má-kontext

v-sgov-pojem:má-kontext a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "has context is a relation connecting a context document and the document that is needed to interpret it."@en , "má kontext je vztah spojující kontextový dokument a dokument nutný k jeho interpretaci."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has context"@en , "má kontext"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/má-model

v-sgov-pojem:má-model a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "'has model' is denotes a relation between a vocabulary and its model."@en , "'má model' označuje vztah mezi slovníkem a jeho modelem."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has model"@en , "má model"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/má-zdrojový-předpis

v-sgov-pojem:má-zdrojový-předpis a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "'has source norm' denotes a relation between a legislative knowledge structure and the legal norm it describes."@en , "'má zdrojový předpis' označuje vztah mezi legislativní znalostní strukturou a právním předpisem."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has source norm"@en , "má zdrojový předpis"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/má-část-právního-předpisu

v-sgov-pojem:má-část-právního-předpisu a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "'has legal norm part 'denotes a relation between a legal norm from the Collection of laws of the Czech Republic and its part."@en , "'má část právního předpisu' označuje vztah mezi právním předpisem ze sbírky zákonů a částí tohoto právního přepisu."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "has legal norm part"@en , "má část právního předpisu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva

v-sgov-pojem:objekt-práva a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal object is the reason for establishing the Legal Relationship."@en , "Objekt práva je příčinou vstupu subjektu do právního vztahu."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal Object"@en , "Objekt práva"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/odstavec

v-sgov-pojem:odstavec a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:část-právního-předpisu-ze-sbírky-zákonů , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Odstavec jako část právního předpisu ze sbírky zákonů"@cs , "Section as a Part of Legal Norm from the Collection of Laws of the Czech Republic"@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Odstavec"@cs , "Section"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/organizace

v-sgov-pojem:organizace a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/agent> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Organizace je uskupení lidí, které je agentem."@cs , "Organization is any group of people, which is also an agent."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Organizace"@cs , "Organization"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/orgán-veřejné-moci

v-sgov-pojem:orgán-veřejné-moci a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:organizace , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Orgán veřejné moci  je organizace, která reprezentuje veřejnou moc a je ze zákona oprávněna autoritativně rozhodovat o právech a povinnostech osob."@cs , "Public Authority is an organization which has a legal mandate to govern, administrate some part of public life."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Orgán veřejné moci"@cs , "Public Authority"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/paragraf

v-sgov-pojem:paragraf a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:část-právního-předpisu-ze-sbírky-zákonů , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Paragraf jako část právního předpisu ze sbírky zákonů"@cs , "Paragraph as a Part of Legal Norm from the Collection of Laws of the Czech Republic"@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Paragraf"@cs , "Paragraph"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/povinnost

v-sgov-pojem:povinnost a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-kvalitativní-vlastnosti> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Duty is a commitment to do, give, omit to do, or tolerate."@en , "Povinnost je závazek něco udělat, dát, nedělat, nebo strpět."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Duty"@en , "Povinnost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/primární-objekt-práva

v-sgov-pojem:primární-objekt-práva a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:objekt-práva , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal subject is the type of behaviour that one of the legal subjects should perform."@en , "Primární objekt práva je druh chování, které má vykonat jeden ze subjektů práva."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Primary Legal Subject"@en , "Primární subjekt práva"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/protiprávní-jednání

v-sgov-pojem:protiprávní-jednání a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Protiprávní jednání je právní skutečnost, která je v rozporu s právem."@cs , "Unlawful act is a legal fact that is contrary to or violates a law that exist."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Protiprávní jednání"@cs , "Unlawful act"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/protiprávní-stav

v-sgov-pojem:protiprávní-stav a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Protiprávní stav je právní skutečnost, která je v rozporu s právem a není úmyslná. "@cs , "Unlawful state is a legal transaction which is contrary the law and which is independent on the legal subject will."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Protiprávní stav"@cs , "Unlawful State"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právnická-osoba

v-sgov-pojem:právnická-osoba a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:organizace , v-sgov-pojem:subjekt-práva , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal Person is an organization as a legal subject."@en , "Právnická osoba je organizací, která je subjektem práva."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal Person"@en , "Právnická osoba"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-jednání

v-sgov-pojem:právní-jednání a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal  transactions are the means by which legal subjects can change the legal positions of themselves or other persons intentionally."@en , "Právní jednání je vědomé jednání člověka s právními následky."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal transaction"@en , "Právní jednání"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-předpis

v-sgov-pojem:právní-předpis a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:bezkontextový-dokument , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal Norm is a mandatory rule of social behavior established by the state"@en , "Právní předpis je mandatorním pravidlem nebo jejich souborem vytvořených státem a popisujících společenské chování."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal Norm"@en , "Právní předpis"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-předpis-ze-sbírky-zákonů

v-sgov-pojem:právní-předpis-ze-sbírky-zákonů a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:právní-předpis , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal norm from the Collection of Laws of the Czech Republic is a legal norm which is issued as a part of the Collection of laws of the Czech Republic."@en , "Právní předpis ze sbírky zákonů označuje právní předpis vydaný ve Sbírce zákonů ČR."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal norm from the Collection of Laws of the Czech Republic"@en , "Právní předpis ze Sbírky zákonů"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-skutečnost

v-sgov-pojem:právní-skutečnost a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal fact is a circumstance with which a legal norm connects creation. change or destruction of a legal relationship."@en , "Právní skutečnost je okolnost, se kterou právní norma spojuje vznik, změnu nebo zánik právního vztahu, tj. subjektivních práv a povinností"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal Fact"@en , "Právní skutečnost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-událost

v-sgov-pojem:právní-událost a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal event is a legal transaction, occurrence of which is independent on the legal subject will."@en , "Právní událost je je právní skutečnost, která vzniká nezávisle na vůli právních subjektů."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal Event"@en , "Právní událost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah

v-sgov-pojem:právní-vztah a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal Relationship is a social relation of two or more legal subjects that have mutual rights and obligations"@en , "Právní vztah je společenský vztah dvou nebo více subjektů práva, které mají vzájemná práva a povinnosti"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal Relationship"@en , "Právní vztah"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právo

v-sgov-pojem:právo a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-kvalitativní-vlastnosti> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Právo je právní možnost právního subjektu se nějak chovat."@cs , "RIght is a legal possibility of a legal subject to act in some way."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Právo"@cs , "Right"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/písmeno

v-sgov-pojem:písmeno a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:část-právního-předpisu-ze-sbírky-zákonů , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Letter as a Part of Legal Norm from the Collection of Laws of the Czech Republic"@en , "Písmeno jako část právního předpisu ze sbírky zákonů"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Letter"@en , "Písmeno"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/sekundární-objekt-práva

v-sgov-pojem:sekundární-objekt-práva a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:objekt-práva , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Secondary Legal subject is an object which the primary legal subject deals with."@en , "Sekundární objekt práva je objektem, jehož se týká primární objekt práva."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Secondary Legal Subject"@en , "Sekundární subjekt práva"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/slovník

v-sgov-pojem:slovník a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:znalostní-struktura , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Slovník je znalostní struktura skládající se z glosáře a modelu."@cs , "Vocabulary is a knowledge structure consisting of a glossary and a model."@en ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Slovník"@cs , "Vocabulary"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/stát

v-sgov-pojem:stát a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:organizace , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "State is an organization which groups people according to the territory and sovereign power."@en , "Stát je organizace seskupující lidi podle území a státní moci ."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "State"@en , "Stát"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva

v-sgov-pojem:subjekt-práva a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/agent> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal Subject is a person participating in one or more legal relationships."@en , "Subjekt práva je osoba,  která se účastní právních vztahů."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal Subject"@en , "Subjekt práva"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-evidenčního-systému

v-sgov-pojem:typ-evidenčního-systému a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-proměnného-prvku> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Evidence System Type denotes a type instances of which categorize evidence systems."@en , "Typ evidenčního systému označuje typ jehož instance kategorizují evidenční systémy."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Evidence System Type"@en , "Typ evidenčního systému"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/typ-znalostní-struktury-dle-úrovně

v-sgov-pojem:typ-znalostní-struktury-dle-úrovně a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Knowledge Structure Type According to the Level is a type instances of which are categories of knowledge structures."@en , "Typ znalostní struktury dle úrovně označuje typ, jehož instance jsou kategoriemi znalostních struktur."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Knowledge Structure Type According to the Level"@en , "Typ znalostní struktury dle úrovně"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/veřejnoprávní-korporace

v-sgov-pojem:veřejnoprávní-korporace a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:organizace , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A statutory corporation is a corporation created by the state."@en , "Veřejnoprávní korporace je organizace, která je založena na základě zákona a které byla svěřena pravomoc plnit vymezené úkoly ve veřejné správě."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Statutory corporation"@en , "Veřejnoprávní korporace"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/výkon-svrchované-moci

v-sgov-pojem:výkon-svrchované-moci a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Exercise of sovereign power denotes acts over its land and people."@en , "Výkon svrchované moci označuje působení svrchované moci (státu) nad svým územím a obyvateli."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Exercise of sovereign power"@en , "Výkon svrchované moci"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/znalostní-struktura

v-sgov-pojem:znalostní-struktura a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:datová-sada , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Knowledge Structure is a data set serving for sharing meaning of terms."@en , "Znalostní struktura označuje datovou sadu, která je slouží ke sdílení významu odborných pojmů."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Knowledge Structure"@en , "Znalostní struktura"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/způsobilost-k-protiprávnímu-jednání

v-sgov-pojem:způsobilost-k-protiprávnímu-jednání a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-kvalitativní-vlastnosti> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Capacity to unlawful acts denotes a capability to have legal responsibility for legal facts contrary the law."@en , "Způsobilost k protiprávnímu jednání označuje schopnost nést právní odpovědnost za vlastní protiprávní jednání"@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Capacity to unlawful acts"@en , "Způsobilost k protiprávnímu jednání"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/způsobilost-k-právnímu-jednání

v-sgov-pojem:způsobilost-k-právnímu-jednání a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-kvalitativní-vlastnosti> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Legal Capacity is a capability to exercise rights and duties."@en , "Způsobilost k právnímu jednání označuje schopnost vlastním jednáním nabývat práv a plnit povinnosti."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Legal Capacity"@en , "Způsobilost k právnímu jednání"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/způsobilost-k-právům-a-povinnostem

v-sgov-pojem:způsobilost-k-právům-a-povinnostem a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-kvalitativní-vlastnosti> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Capacity to Rights and Duties is a possibility of a legal subject to have rights and duties."@en , "Způsobilost k právům a povinnostem označuje vlastnost subjektu práva mít práva a povinnosti, pokud nastanou právem předvídané okolnosti. "@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Capacity to Rights and Duties"@en , "Způsobilost k právům a povinnostem"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/člověk

v-sgov-pojem:člověk a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/agent> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Human is the genus that encompasses the species Homo sapiens."@en , "Člověk je rod živočichů."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Human"@en , "Člověk"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/část-právního-předpisu-ze-sbírky-zákonů

v-sgov-pojem:část-právního-předpisu-ze-sbírky-zákonů a owl:NamedIndividual , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> v-sgov-pojem:kontextový-dokument , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Part of Legal Norm from the Collection of Laws of the Czech Republic denotes an identifiable part of a Legal Norm from the Collection of Laws of the Czech Republic"@en , "Část právního předpisu ze sbírky zákonů označuje identifikovatelnou část právního předpisu ze Sbírku zákonů ČR."@cs ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> v-sgov:glosář ;
	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Part of Legal Norm from the Collection of Laws of the Czech Republic"@en , "Část právního předpisu ze sbírky zákonů"@cs .
# 
# Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi
