@prefix l-sgov-sbírka-256-2013: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix l-sgov-sbírka-256-2013-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/pojem/> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

l-sgov-sbírka-256-2013:glosář
        a               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> , owl:Ontology , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-06-29" ;
        <http://purl.org/dc/terms/creator>
                "Michal Med" ;
        <http://purl.org/dc/terms/rights>
                <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0> ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Slovník zákona č. 256/2013 Sb., o katastru nemovitostí (katastrální zákon). - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specification"@en , "Specifikace"@cs ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "l-sgov-sbírka-256-2013-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/pojem/" ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/glosář/verze/1.0.0> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept>
                l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:pozemek , l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:katastrální-území .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:parcela
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/256/2013/sekce/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:pozemek , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Parcelou se rozumí pozemek, který je geometricky a polohově určen, zobrazen v katastrální mapě a označen parcelním číslem."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-256-2013:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Parcela"@cs .

l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:pozemek
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/256/2013/sekce/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Pozemkem se rozumí část zemského povrchu oddělená od sousedních částí hranicí územní jednotky nebo hranicí katastrálního území, hranicí vlastnickou, hranicí stanovenou regulačním plánem, územním rozhodnutím nebo územním souhlasem, hranicí jiného práva podle § 19, hranicí rozsahu zástavního práva, hranicí rozsahu práva stavby, hranicí druhů pozemků, popřípadě rozhraním způsobu využití pozemků."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-256-2013:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Pozemek"@cs .

l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:katastrální-území
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/256/2013/sekce/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Katastrálním územím se rozumí technická jednotka, kterou tvoří místopisně uzavřený a v katastru společně evidovaný soubor nemovitostí."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-256-2013:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Katastrální území"@cs .
